\section{Implementation}

\subsection{Multitrådet sum}
Implementationen af multitrådet summering tager imod et antal af iterationer der skal beregnes over, samt et antal tråde der skal udføre summeringen af kvadratroden af tallene \texttt{1..n} i antallet af iterationer. \\

Arbejdet hver tråd skal udføre er delt ud i 'bidder' af arbejde i form af en \texttt{thread\_data} struct. Denne struct har tre members: \texttt{from}, der indikerer ved hvilken iteration summeringen skal starte, \texttt{to}, der indikerer ved hvilken iteration summeringen skal slutte og \texttt{sum}, der er resultatet af summeringen af intervallet i structen. Der genereres en struct for hver tråd, og disse gemmes herefter i et array.\\

Trådenes arbejde bliver udført vha. \texttt{pthread}-biblioteket. En array af \texttt{pthread\_t}-tråd-ID oprettes, hvor adressen til hver plads i arrayet gives til \texttt{pthread\_create}-funktionen. Herved sættes ID'et for tråden til det aktuelle ID, og der kan herefter afventes at trådene færdiggør deres arbejde ved at anvende \texttt{pthread\_join}-funktionen for hvert element i tråd-ID-arrayet.
\texttt{pthread\_create} gives derudover en pointer til funktionen \texttt{runner}, samt adressen for det næste element i \texttt{thread\_data}-arrayet. 

Summeringen sker ved at funktionen \texttt{runner} modtager en \texttt{void}-pointer, der herefter castes til en \texttt{thread\_data}-pointer.
Herefter summeres tallene fra den modtagne \texttt{thread\_data}-struct's \texttt{from}-værdi til modtagne \texttt{thread\_data}-struct's \texttt{to}-værdi. Der summeres fra \texttt{from+1}, for at undgå at to tråde summerer den samme værdi to gange. For eksempel vil to forskellige tråde derfor summere fra \texttt{1-500} og \texttt{501-1000}.
Summeringen gemmes lokalt i funktionen og skrives herefter ind i den modtagne struct. Dette er gjort af performance-grunde, da det viste sig at skrive direkte ind i en struct medførte at CPU-caches kopieres unødvendigt, hvilket tager unødvendig tid. \\

Til slut itereres der over de nu færdigsummerede \texttt{thread\_data}-structs, og summen fra hver struct lægges sammen. Resultatet returneres og printes herefter. \\ 

\texttt{malloc} allokerer et givent \texttt{size\_t} antal bytes af hukkommelse, og returnerer en pointer til det allokerede hukkommelse. \texttt{malloc} anvendes i \texttt{sum} til at allokere en \texttt{thread\_data}-array, hvilket kræver, at antallet af bytes der skal allokeres regnes ud ved at tage størrelsen af en enkelt struct og gange denne med antallet af structs.

\texttt{free} fungerer som en 'omvendt \texttt{malloc}'. Funktionen tager imod en pointer til allokeret hukommelse, og frigør denne. \texttt{free} anvendes til sidst i \texttt{sum} til at frigøre den tidligere allokerede struct-array. 

\texttt{pthread\_create} opretter en tråd, der udfører en funktion med eventuelle givne parametre. 
Funktionen tager imod en \texttt{pthread\_t}-pointer, der er en pointer til den oprettede tråd, en \texttt{pthread\_attr\_t}-pointer, der i implementationen er sat til \texttt{NULL}, hvilket sætter tråd-parametrene til standard-værdierne, en funktions-pointer til den funktion der skal eksekveres af tråden, og en pointer til det argument funktionen skal tage imod. \\

\texttt{pthread\_join} afventer at en given tråd bliver færdig med eksekvering. 
Funktionen tager imod en \texttt{pthread\_t} pointer, hvilket er en pointer til den tråd der skal afventes, samt en \texttt{void}-pointer, hvis indhold sættes til den eksekverede funktions \texttt{exit()}-parameter.\\

\texttt{pthread\_exit} terminerer den tråd der eksekverer kaldet. Funktionen tager en integer der gøres tilgængeligt i \texttt{pthread\_join}-kaldet.

\subsection{Multitrådet FIFO buffer som kædet liste}
\label{list}
For at færdiggøre funktionaliteten af FIFO listen, er metoderne \texttt{Add(List *l, Node *n)} og \texttt{Remove(List *l, Node *n)} implementeret;

\subsubsection{Add Function}
Denne funktion tilføjer \texttt{Node *n} til \texttt{List *l}. Når funktionen kaldes bliver \texttt{next} member af den nuværende \texttt{last} node sat til at være \texttt{*n}. Derefter bliver listens \texttt{last} member sat til at være \texttt{*n}. Til sidst er \texttt{len} forøget med 1.

\subsubsection{Remove Function}
Denne funktion fjerner den forreste node i listen og returnerer en pointer til den. Til at starte med gemmes det forreste element, til en lokal \texttt{Node} pointer variable. Det skal noteres at det forreste element er listens \texttt{first->next} og ikke blot \texttt{first}. Herefter sættes den udtagede nodes \texttt{next} member til at være listens \texttt{first->next}. Til sidst trækkes 1 fra listens \texttt{len} member. I tilfælde af at listen er tom, er \texttt{len} 0, og listens \texttt{last} member skal pege på listens \texttt{first} member. \\

Ved at bruge disse funktioner sikres det at listen er en FIFO kædet liste og at den tillader at indeholde ligeså mange noder som styresystemet kan give programmet hukkomelse til. 

\subsubsection{Multithread Support}
For at tillade flere tråde at tilføje og fjerne noder fra lister benyttes \texttt{mutexes}. Et nyt member er blevet tilføjet til structen \texttt{List}, deklareret i \texttt{list.h}. Denne nye member kaldet \texttt{lock} er af typen \texttt{pthread\_mutex\_t}. Når en liste initieres i metoden \texttt{new\_list}, initieres \texttt{lock} ved brug af \texttt{pthread} kaldet \texttt{pthread\_mutex\_init(\&(l->lock), NULL);}. \texttt{NULL} bruges til at sættes options til at være standard værdien, og \texttt{\&(l->lock)} er placeringen af den mutex der skal initieres. Da mutexen nu er klar, bruges \texttt{pthread} kaldene: \texttt{pthread\_mutex\_lock} og \texttt{pthread\_mutex\_unlock}. Disse kaldes i starten og slutningen af både \texttt{add} og \texttt{remove} funktionerne i \texttt{list.c}. På den måde sikres det at tilføjelse og fjerning af noder foregår på en trådsikret måde, og at \texttt{list.c} kan bruges af flere forskellige tråde samtidig, så længe at funktionerne kaldes med forskellige lister som parametre.

\subsection{Producer-Consumer med bounded buffer}
Producer/Consumer implementationen er baseret på en buffer implementeret som en kædet liste (se sektion \ref{list.c}: \nameref{list.c}). Idéen er at en række tråde skal kunne oprette/producere elementer, mens en anden række tråde samtidigt skal kunne læse/konsumere disse elementer. Dog må der på et hvilket som helst i programmets kørsel ikke være produceret flere elementer end angivet med et kommandolinjeargument. For at løse dette problem, er der brugt 2 pthread-semaforer, som tæller op og ned, alt efter hvor mange elementer der er i bufferen, eller hvor mange der kan tilføjes til bufferen før den er fuld. Disse to semaforer \texttt{full} og \texttt{empty} er i hovedtrådens main-metode sat op til henholdsvis at have startværdierne 0 og bufferens størrelse. \texttt{full} bruges til at angive antallet af nuværende elementer i bufferen. Hvis denne er 0 og en consumer forsøger at tilgå bufferen, vil denne consumer blive nødt til at vente indtil en producer har tilføjet et element til bufferen. Hvis \texttt{empty} er 0 er bufferen fuld, og producere vil blive nødt til at vente indtil en consumer har fjernet et element.\\

Producere og consumere får tildelt deres arbejde ved hjælp af to slags structs. Producerens struct indeholder information omkring trådens id, hvor den skal starte med at producere fra, samt hvortil. Consumerens struct indeholder også et id, men derudover kun information omkring hvor mange elementer den skal konsumere før den skal stoppe.\\

For at løse dette problem, er der brugt 2 pthread-semaforer, som tæller op og ned, alt efter hvor mange elementer der er i bufferen, eller hvor mange der kan tilføjes til bufferen før den er fuld. Disse to semaforer \texttt{full} og \texttt{empty} er i hovedtrådens main-metode sat op til henholdsvis at have startværdierne 0 og bufferens størrelse. \texttt{full} bruges til at angive antallet af nuværende elementer i bufferen. Hvis denne er 0 og en consumer forsøger at tilgå bufferen, vil denne consumer blive nødt til at vente indtil en producer har tilføjet et element til bufferen. Hvis \texttt{empty} er 0 er bufferen fuld, og producere vil blive nødt til at vente indtil en consumer har fjernet et element.\\

\texttt{main}-funktionen sætter alle disse strukturer op, hvorefter den bruger pthreads-biblioteket\footnote{Dette bibliotek til håndtering af bl.a. tråde er beskrevet tidligere i rapporten.} til at starte det givne antal producer- og consumertråde.\\

Producertrådene startes med en reference til funktionen \texttt{producer}, der implementerer logikken for producers. Denne funktion udlæser funktionsargumentet givet af kaldet til \texttt{pthread\_create}. I dette tilfælde peger pointeren på den struct der indeholder information om arbejdet som skal udføres. Løkken i funktionen tæller fra \texttt{from} til \texttt{to} som er defineret i structen og opretter en ny \texttt{Node} med den data der skal bruges til at identificere den enkelte \texttt{Node} fra andre når en consumer fjerner den fra bufferen. Herefter ventes der på at tælle ned på \texttt{empty}, der har værdien 0 hvis bufferen er fuld. Når man har fået lov til at tælle semaforen ned tilføjes knuden til bufferen. Herefter printes information til terminalen, så vi kan følge hvor producere under kørsel. Til sidst tælles \texttt{full} op, så consumerne får lov til at læse elementet ud af bufferen. Herefter ventes der i et tilfældigt tidsrum, før løkken fortsættes.

Når alle elementer for tråden er produceret, lukkes tråden ned ved hjælp af \texttt{pthread\_exit}. Der returneres ikke noget resultat til hovedtråden.\\

Consumertrådene fungerer på stort set samme måde. Funktionen hedder her \texttt{consumer}. Arbejdet læses ud af funktionsargumentet. I consumernes arbejdsstruct angives kun antallet af elementer de skal læse ud udover trådens id. Løkken i \texttt{consumer} venter på semaforen \texttt{full}, som angiver om der er elementer i bufferen. Herefter fjernes et element fra bufferen, som derefter printes og hukommelsen tilhørende elementet og knuden frigøres, for at undgå spild. Herefter tælles \texttt{empty} op, så producerne kan få lov til at tilføje flere elementer til bufferen. Til sidst ventes et tilfældigt tidspunkt før løkken fortsætter.

Når consumeren har taget den mængde elementer ud af listen, som den blev bedt om, lukkes tråden på samme måde som i produceren.\\

\texttt{sem\_init} initializes a semaphore. This should be done prior to use, because it sets up the initial structure for the semaphore. The function takes three arguments: The first is a pointer to the semaphore to initialize. The second is a flag indicating whether the semaphore is supposed to be shared between processes. 0 indicates that the semaphore should not be shared between processes. The third argument is the initial value of the semaphore.\\

\texttt{sem\_wait} decrements the semaphore. If the current value of the semaphore is 0, the calling thread must wait until the semaphore is incremented by another thread. This is implemented in the system, which handles concurrent calls to the semaphores. Another version of this function is \texttt{sem\_trywait}, that always returns immediately, but uses an error code to tell whether or not the call succeeded or not. We have not used trywait in our implementation.\\

\texttt{sem\_post} increments the semaphore. The only argument to the function is a pointer to the semaphore. If another thread is waiting for the semaphore, that thread is allowed to continue.\\

\texttt{sem\_destroy} destroys the internal structure of the semaphore. When the semaphore has been destroyed, it must be initialized again before use.

\subsection{Banker's algorithm til håndtering af deadlock}
Banker's algorithm er implementeret vha. funktionerne \texttt{less\_eq\_int\_arr}, \texttt{is\_state\_safe}, \texttt{is\_need\_empty} samt \texttt{resource\_request} og \texttt{resource\_release}. 

\texttt{is\_need\_empty} tjekker blot, om den aktuelle state's \texttt{need} er tomt. Dette anvendes under udførelsen af processernes requests. Hvis der ikke er noget need når en tråd eksekverer i \texttt{process\_thread}, så er alle processer færdige.   

\texttt{less\_eq\_int\_arr} sammenligner to arrays, og returnerer hvorvidt elementerne i den først givne array er større end elementerne i den anden givne array. Dette anvendes til algoritmens andet trin. Hvis en tråd beder om flere ressourcer end der er tilgængelie, vil en proces' \texttt{need} være større end den aktuelle \texttt{state}'s \texttt{available}.

\texttt{is\_state\_safe} tager en given state og kalder den førnævnte \texttt{less\_eq\_int\_arr}-funktion for at verificere, at der ikke spørges efter flere resoourcer end der er tilgængelige. Herefter sættes den givne proces' \texttt{work} array til at være den aktuelle mængde tildelte ressourcer der er efterspurgt. 

\texttt{resource\_request} sørger for at tildele ressourcer, hvis den givne state er sikker. Den givne state bliver låst vha. en \texttt{mutex}, så state ikke ændres af flere tråde samtidig.  
Først tjekkes der om begyndelses-state er sikker ved hjælp af \texttt{is\_state\_safe}. Herefter tjekkes hvorvidt ressourcer nok er tilgængelige. Hvis dette er tilfældet tildeles ressourcer, der tjekkes igen om den givne state er sikker, og hvis dette er tilfældet returneres 1, der indikerer at state er sikker. Hvis dette ikke er tilfældet frigives de tildelte ressourcer, \texttt{mutex} fjernes, og der returneres 0.

Ydermere er \texttt{allocate\_state} og \texttt{free\_state} implementeret for henholdsvis at allokere og deallokere hukommelse til state-structen. Allokering sker ved at allokere hukommelse for alle matricer og arrays efter at allokere hukommelse til structen selv. Arrays fyldes under allokering med værdien 0. ved hjælp af kaldet \texttt{calloc}, matricer fyldes med matricens dimensioner ganget med hinanden.

\texttt{generate\_request} og \texttt{generate\_release} er modificeret til altid at runde op, når der genereres tilfældige tal. Dette er gjort, da metoden ellers ville køre for evigt indtil den ramte tallet 1.
